
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [300. 最长递增子序列](https://leetcode-cn.com/problems/longest-increasing-subsequence/)

## 題目描述

<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> ，找到其中最长严格递增子序列的长度。</p>

<p>子序列是由数组派生而来的序列，删除（或不删除）数组中的元素而不改变其余元素的顺序。例如，<code>[3,6,2,7]</code> 是数组 <code>[0,3,1,6,2,2,7]</code> 的子序列。</p>
 

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [10,9,2,5,3,7,101,18]
<strong>输出：</strong>4
<strong>解释：</strong>最长递增子序列是 [2,3,7,101]，因此长度为 4 。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0,1,0,3,2,3]
<strong>输出：</strong>4
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [7,7,7,7,7,7,7]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 2500</code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><b>进阶：</b></p>

<ul>
	<li>你可以设计时间复杂度为 <code>O(n<sup>2</sup>)</code> 的解决方案吗？</li>
	<li>你能将算法的时间复杂度降低到 <code>O(n log(n))</code> 吗?</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [递增的三元子序列](../increasing-triplet-subsequence/README.md)
- [俄罗斯套娃信封问题](../russian-doll-envelopes/README.md)
- [最长数对链](../maximum-length-of-pair-chain/README.md)
- [最长递增子序列的个数](../number-of-longest-increasing-subsequence/README.md)
- [两个字符串的最小ASCII删除和](../minimum-ascii-delete-sum-for-two-strings/README.md)
